% docker --version
Docker version 20.10.7, build f0df350
% docker run --rm -it amazon/aws-cli command
docker: Cannot connect to the Docker daemon at unix:///var/run/docker.sock. Is the docker daemon running?.
See 'docker run --help'.
% docker run --rm -it amazon/aws-cli command
Unable to find image 'amazon/aws-cli:latest' locally
latest: Pulling from amazon/aws-cli
74f9a6be36f3: Pull complete 
a0a98a10aa36: Pull complete 
5aac9aaa2980: Pull complete 
7542dc4e1de5: Pull complete 
336adb13a380: Pull complete 
Digest: sha256:1a7c46f73f029ae8f8403e194c93a18fb0888e8e34a2783a38a5db4e3dce0696
Status: Downloaded newer image for amazon/aws-cli:latest

usage: aws [options] <command> <subcommand> [<subcommand> ...] [parameters]
To see help text, you can run:

  aws help
  aws <command> help
  aws <command> <subcommand> help

aws: error: argument command: Invalid choice, valid choices are:

accessanalyzer                           | account                                 
acm                                      | acm-pca                                 
alexaforbusiness                         | amp                                     
amplify                                  | amplifybackend                          
amplifyuibuilder                         | apigateway                              
apigatewaymanagementapi                  | apigatewayv2                            
appconfig                                | appconfigdata                           
appflow                                  | appintegrations                         
application-autoscaling                  | application-insights                    
applicationcostprofiler                  | appmesh                                 
apprunner                                | appstream                               
appsync                                  | athena                                  
auditmanager                             | autoscaling                             
autoscaling-plans                        | backup                                  
backup-gateway                           | batch                                   
braket                                   | budgets                                 
ce                                       | chime                                   
chime-sdk-identity                       | chime-sdk-meetings                      
chime-sdk-messaging                      | cloud9                                  
cloudcontrol                             | clouddirectory                          
cloudformation                           | cloudfront                              
cloudhsm                                 | cloudhsmv2                              
cloudsearch                              | cloudsearchdomain                       
cloudtrail                               | cloudwatch                              
codeartifact                             | codebuild                               
codecommit                               | codeguru-reviewer                       
codeguruprofiler                         | codepipeline                            
codestar                                 | codestar-connections                    
codestar-notifications                   | cognito-identity                        
cognito-idp                              | cognito-sync                            
comprehend                               | comprehendmedical                       
compute-optimizer                        | connect                                 
connect-contact-lens                     | connectparticipant                      
cur                                      | customer-profiles                       
databrew                                 | dataexchange                            
datapipeline                             | datasync                                
dax                                      | detective                               
devicefarm                               | devops-guru                             
directconnect                            | discovery                               
dlm                                      | dms                                     
docdb                                    | drs                                     
ds                                       | dynamodb                                
dynamodbstreams                          | ebs                                     
ec2                                      | ec2-instance-connect                    
ecr                                      | ecr-public                              
ecs                                      | efs                                     
eks                                      | elastic-inference                       
elasticache                              | elasticbeanstalk                        
elastictranscoder                        | elb                                     
elbv2                                    | emr                                     
emr-containers                           | es                                      
events                                   | evidently                               
finspace                                 | finspace-data                           
firehose                                 | fis                                     
fms                                      | forecast                                
forecastquery                            | frauddetector                           
fsx                                      | gamelift                                
glacier                                  | globalaccelerator                       
glue                                     | grafana                                 
greengrass                               | greengrassv2                            
groundstation                            | guardduty                               
health                                   | healthlake                              
honeycode                                | iam                                     
identitystore                            | imagebuilder                            
importexport                             | inspector                               
inspector2                               | iot                                     
iot-data                                 | iot-jobs-data                           
iot1click-devices                        | iot1click-projects                      
iotanalytics                             | iotdeviceadvisor                        
iotevents                                | iotevents-data                          
iotfleethub                              | iotsecuretunneling                      
iotsitewise                              | iotthingsgraph                          
iottwinmaker                             | iotwireless                             
ivs                                      | kafka                                   
kafkaconnect                             | kendra                                  
kinesis                                  | kinesis-video-archived-media            
kinesis-video-media                      | kinesis-video-signaling                 
kinesisanalytics                         | kinesisanalyticsv2                      
kinesisvideo                             | kms                                     
lakeformation                            | lambda                                  
lex-models                               | lex-runtime                             
lexv2-models                             | lexv2-runtime                           
license-manager                          | lightsail                               
location                                 | logs                                    
lookoutequipment                         | lookoutmetrics                          
lookoutvision                            | machinelearning                         
macie                                    | macie2                                  
managedblockchain                        | marketplace-catalog                     
marketplace-entitlement                  | marketplacecommerceanalytics            
mediaconnect                             | mediaconvert                            
medialive                                | mediapackage                            
mediapackage-vod                         | mediastore                              
mediastore-data                          | mediatailor                             
memorydb                                 | meteringmarketplace                     
mgh                                      | mgn                                     
migration-hub-refactor-spaces            | migrationhub-config                     
migrationhubstrategy                     | mobile                                  
mq                                       | mturk                                   
mwaa                                     | neptune                                 
network-firewall                         | networkmanager                          
nimble                                   | opensearch                              
opsworks                                 | opsworkscm                              
organizations                            | outposts                                
panorama                                 | personalize                             
personalize-events                       | personalize-runtime                     
pi                                       | pinpoint                                
pinpoint-email                           | pinpoint-sms-voice                      
polly                                    | pricing                                 
proton                                   | qldb                                    
qldb-session                             | quicksight                              
ram                                      | rbin                                    
rds                                      | rds-data                                
redshift                                 | redshift-data                           
rekognition                              | resiliencehub                           
resource-groups                          | resourcegroupstaggingapi                
robomaker                                | route53                                 
route53-recovery-cluster                 | route53-recovery-control-config         
route53-recovery-readiness               | route53domains                          
route53resolver                          | rum                                     
s3control                                | s3outposts                              
sagemaker                                | sagemaker-a2i-runtime                   
sagemaker-edge                           | sagemaker-featurestore-runtime          
sagemaker-runtime                        | savingsplans                            
schemas                                  | sdb                                     
secretsmanager                           | securityhub                             
serverlessrepo                           | service-quotas                          
servicecatalog                           | servicecatalog-appregistry              
servicediscovery                         | ses                                     
sesv2                                    | shield                                  
signer                                   | sms                                     
snow-device-management                   | snowball                                
sns                                      | sqs                                     
ssm                                      | ssm-contacts                            
ssm-incidents                            | sso                                     
sso-admin                                | sso-oidc                                
stepfunctions                            | storagegateway                          
sts                                      | support                                 
swf                                      | synthetics                              
textract                                 | timestream-query                        
timestream-write                         | transcribe                              
transfer                                 | translate                               
voice-id                                 | waf                                     
waf-regional                             | wafv2                                   
wellarchitected                          | wisdom                                  
workdocs                                 | worklink                                
workmail                                 | workmailmessageflow                     
workspaces                               | workspaces-web                          
xray                                     | s3api                                   
s3                                       | ddb                                     
configure                                | deploy                                  
configservice                            | opsworks-cm                             
history                                  | cli-dev                                 
help                                    
% docker run --rm -it amazon/aws-cli --version
aws-cli/2.4.7 Python/3.8.8 Linux/5.10.25-linuxkit docker/aarch64.amzn.2 prompt/off
% aws --version
zsh: command not found: aws
% docker run --rm -it -v ~/.aws:/root/.aws amazon/aws-cli s3 ls

Unable to locate credentials. You can configure credentials by running "aws configure".


## その先の認証
% docker run --rm -it -v ~/.aws:/root/.aws amazon/aws-cli configure list

Unable to locate credentials. You can configure credentials by running "aws configure".

% cd ~/.aws
% vi credentials vi config
% docker run --rm -it -v ~/.aws:/root/.aws amazon/aws-cli configure list
↑認証がとおればOK
